台大場地外借中國選秀節目 2學生遭疑似中華統一促進黨成員甩棍毆打濺血

【暴力片】台大場地外借中國選秀節目 2學生遭甩棍毆打濺血

2017/09/24 19:02 45749

原本預計今日下午2時，在國立台灣大學田徑場舉辦的，中國大陸選秀節目「中國新歌聲」，無預警的被抗議使用權受損的學生們霸佔舞台抗議，並拉起寫著「政府上下其手，校方吃人夠夠」的白布條，導致活動被迫暫停。活動暫停後，2名台大學生在後門遭一名不明男子持甩棍攻擊濺血，送往台大醫院救治。警方表示，晚間6時許已找到犯案男子，是統促黨一名胡姓男子，目前正在大安分局接受偵訊。

國立台灣大學舉辦「2017『中國新歌聲』上海．台北音樂節」活動現場，除了抗議權益受損的學生外，支持台獨的人士也到場聲援，抗議的學生表示，由於演唱會工程關係導致操場跑道龜裂，無法使用，且操場封閉一週，所有涉及大操場的體育課程全部無法進行，校方不應該為了租金收入，而損害到學生的受教權。活動暫停後，現場演變成抗議學生與其他抗議人士發生全武行，現場學生在臉書PO文，2名同學遭不明人士持甩棍攻擊打傷流血，消防局接獲報案前往，已將2名受傷學生送往台大醫院救治。警方表示，已派遣專人至台大醫院詢問2名被害學生事發經過，目前警方根據現場目擊者說法及影片，鎖定1名疑似是中華統一促進黨成員。而台大體育室21日在網頁上發布三點聲明，針對此次活動核准欠缺周延考量與充分溝通，導致師生困擾，向師生表示歉意，體育室將嚴格監控廠商，因活動造成田徑場損壞部分，要求廠商將損壞部分修復至原狀，未來體育室將配合學校大型活動場地租借行政流程及管控機制辦理，以確保全體師生權益。
（突發中心陸運陞／台北報導）
(片)

台灣 同 香港 既大學生開始諗下文革

又係老野做